# NodeJS Hometask

## Запуск проекта
* Для первого запуска необходимо выполнить
```
. build-start
```
* далее можно запускать с помощью команды
```
npm start
```

### Особености проекта
* В папке client находится небольшое приложение на реакте, на котором есть вьюхи регистрации, логина, добавление и выбор бойцов. Этот проект размещен для ознакомления и основная цель - показать как клиент работает с сервером. Звпросы от клиента можно посмотреть во вкладке Network в Chrome Dev tool.
* В папке config находится конфигурация базы данных. В качестве базы данных выступает файл database.json.
* В папке middlewares находятся промежуточные функции, которые отрабатывают перед контроллерами в папке routes.
* В папке repositories находятся классы для работы с базой данных для каждой сущности. При желании про паттерн репозитория можно почитать <a href="https://habr.com/ru/post/248505/" traget="_blank">здесь</a>
* В папке routes находятся контроллеры для каждой сущности. Это точка входа для запроса в backend часть приложения.
* В папке services находятся классы для обработки запросов по бизнес правилам для каждой сущности. Очень важно, чтобы контроллеры оставались чистыми, а все бизнес равила располагались в сервисах. Это позволяет эффективнее и читабельнее писать и переиспользовать код.
* В папке models находятся модели основных сущностей приложения. Это то, в каком виде сущности хранятся в базе данных.
* index.js - это точка входа в приложение и конфигурация самого сервера.
